［頹摺毒撚］如何提升社交說話技巧？

(Sorry for 1999)
（長文）
我聽日（星期六）就要去一場party
不過我真係好驚

我嘅毒其實就分做兩方面
外在同內在

首先講外在

樣衰 矮 肚腩
咁呢啲就唔多講啦
相信你都可以想像到一個極劣嘅形象

然後重點嚟喇
就係內在

我發現我由細到大
我都係唔識點樣講嘢
不論係生面口定還是係識咗好耐
我同人傾計嘅時候都係一句起兩句止

人哋同我講嘢 我唔識得點樣覆
我亦都唔識得點樣去開話題
人哋傾得好熱烈好開心嘅時候
明明我想參與 但係又無從入手

身邊嘅fd有話過我
「成日約你出嚟
你都成個佐助型毒撚咁樣粒聲唔出 」

即使嗰個係一個我有涉獵有興趣嘅話題
我都唔知道點樣去講落去
而家我都覺得好奇怪
點解唔識講嘢 但係仲會有fd

試過有fd介紹新fd俾我識
我係全晚同新fd講嘢唔超過十句
問完人哋點稱呼之後
就會陷入無盡嘅dead air
對住男人係咁樣
對住女人就更加嚴重

樣衰可以整容 矮可以增高鞋墊
肚腩可以勤力做gym控制飲食

但係成日內向唔講嘢
我一直搵唔到解決辦法

有冇人可以分享下解決辦法
多謝各位

冇錯喇 呢個根本係我嘅形象嚟

係咩驅使一個毒撚去party?

唔好搞咁多野

我喺屋企打機睇戲 當晚會有一種罪惡感
「點解我又浪費咗一日 如果我出街見下人咪幾好？」
所以我打算take action
嘗試去social接觸多啲唔同嘅人
擴闊社交圈子
唔再留喺屋企然後又後悔
起碼我可以話俾自己聽 我有嘗試過脫毒

我敢保證 佢哋當中是但一個嘅樣子都好過我
而且佢哋有一班志同道合嘅fd 點都好過我好多啦

咩都唔好講 攬住我

唉 我嘅內向症狀又發作
我諗咗一陣 都係唔知道應該點覆呢句說話好

唔係你錯 只係我又樣衰又摺又蠢啫 sorry

我明白的

有改進自己既諗法已經好好，當你參加多啲party，對多啲人，自然就會識點同人溝通

多謝你理解
身邊嘅人都話
「做乜成日唔講嘢 係咪我得罪咗你？」
不過佢哋唔明白 我說話能力好弱
人哋善意對待我
我就冷淡對待其他人
我都好唔好意思

去做d要對人嘅工

其實我呢一兩年來
都有主動參與各種唔同社交場合
不過一去到 個腦就真係空白一片
乜嘢都講唔到

以前做過便利店收銀

我嘅興趣係真係好窄
純粹鍾意聽歌 睇戲
我本身嘅人生咁沉悶
真係唔知點樣將佢昇華

諗唔到話題定點？

陰公豬

首先，企直左個人先。腰直身直觀感都好啲，個頭唔好耷

諗唔到開場白
人哋講嘢 我唔識點覆
對住生面口嘅人 怕人哋點睇我
「佢咁樣衰嘅？咁矮嘅？」
本身外表已經衰
唔想講錯嘢禍從口出

我嘅方法就係如果個場冇酒就飲兩罐啤酒先

有就老閪都飲咗先

以前試過做gym 不過成日覺得「咁樣衰 俾你操到史泰龍咁大隻都冇用啦」覺得徒勞無功 跟住就冇做了

嗱嗱嗱，自信就係咁樣冇

一質疑自己睇低自己人哋會sense 到
都跟住睇低你

我飲咗酒之後個心係真係會放開咗少少嘅
不過維持唔到太耐 過一陣又打回原型
感覺係治標唔治本

點伸直都係咁矮

你去社交場合係自己去定同朋友去？

酒係用嚟降低自己判斷能力吖嘛，你啲self doubt 咪跟住減少囉

長遠係要練

矮冇所謂，但一定要企直

唔關身高事，係個posture 畀人嘅觀感
頭耷耷幾高都成條柒頭咁

樓主點搵到呢d party?
有fd介紹

今次嘅party係自己一個去 冇其他本身識嘅fd

以往就一部分活動係自己一個
一部分活動係本身識 不過唔太熟

有部分係上網搵嘅
有部分係fd介紹

你咁勇，冇朋友陪我我一定唔會去

識fd姐 又唔係溝女 驚咩

講真 你有我呢個外表
相信你都好難有自信

你自己原post都講咗可以點執喎大佬

唔好諗/計劃幾時開始做
時間容許就即刻去做，你一打算plan 就永遠都唔會郁手做

以前有試過做gym做足一年 不過肚腩仲喺度 跟住就開始灰心 有汗出 但係冇成果 仲要晒錢

雖然我唔算得上勁人
但係我覺得唔怕羞係萬能

對異性可能會比人話
但同同性應該放啲

見到身邊嘅靚仔fd
同任何人都係對答如流
我就明白到 說話技巧係由樣貌賦予嘅

不如我哋出嚟練習下

咩都唔願做，又話做咩都冇用，而家又話說話技巧係樣貌賦予

唉咁你收皮啦
冇人幫到你㗎

我雖然已經成年 但仲未出社會
整容費用都算幾高下 我就一定負擔唔起

所以我而家應該從肚腩身形著手

多謝你

Gogogo

你要改善既話
一定要增強自信心
多D諗下自己優點 唔好話無
有自信心你就敢講啦

如果任何嘢都要等fd 咁我真係乜都做唔到架喎

想識fd>冇fd陪>搵個fd陪>冇fd>搵fd陪

不斷永遠循環落去

優點：勇於將醜陋面孔展露於世人面前

我衰過你萬倍 一個fd都冇 肥矮毒柒窮禿中晒

你幾多歲？學校/工作都識唔到人？

咪玩 到時你又頂唔順
「佢係咪啞架？一個鐘唔講嘢嘅？」

唔超過25
本身太摺 喺學校人哋聊我講嘢 我真係唔知點覆
久而久之就無fd 未去到被排斥嘅
不過人哋就覺得我好悶

但係你講嘢方面應該都冇咩問題？

怕第一印象差 然後就變左最後印象

你講嘢試下唔好咁負啦
連揾自己優點都串自己樣衰
諗下會唔會有人想同個咁負既人玩
得閒做下運動 增值自己啦
你日日屌自己樣衰又唔會變靚仔
學下襯杉 出門洗洗頭 已經會好好多

我實在無辦法呃自己係靚仔
其實我都唔求靚仔 順眼就好滿足
不過每次一照鏡 就即刻明白咩事

樓主嚴重缺乏自信
算啦 自己都對自己咁無自信
仲貶低自已

真 自己都睇唔起自己，
人哋更加睇唔起你

你地呢啲現充唔會明白毒撚

好簡單
當人係朋友嘅話，第一句就係「屌你」

繼續討論落去無意思
無自信到狂屌自己樣衰真係第一次見

"佐助型毒撚" 呢句懷疑係樓主自己加上去

其實現實見過我嘅人
真係十個有十個話我樣衰
我天生就係咁嘅衰樣 你估我想嘅咩？
我又可以點做呢？

人哋毒撚都唔會每一句話自己樣衰
又唔去改變 憑咩人哋同你傾計

現你老尾
根本就係心態問題

你唔踏出第一步就永遠唔會有進步

我既吹水能力都係超垃圾
有五條女抄過我牌 但係我仲係a0
同女講野本身就難
同岩岩識既女講野直頭啞撚咗
搞到人地以為我對佢冇feel
其實我不知幾想中出佢

純粹係我身邊啲fd怕令我傷心 所以先至講呢句嘢

毒撚就應該安份守己 早日接受現實
唔好搞咁多野

知你靚仔喇屌你老尾！

你唔去執？上網睇下人襯杉？
多飲水 改善皮膚
做運動 減肥
其實好多野你可以做

以為自己開po
不過我呢排都改進咗啲
就係覆嘅時候諗下人地想聽到啲咩
or人地聽到啲咩可以再覆你
不過好多時我都諗唔到
希望一齊進步啦

好事嚟嘅，好多所謂毒撚執吓都叫正常

繼續「安份守己」思想 少啲對手都幾好

護哥講得啱 冇謂害人

樣貌呢啲嘢 真係好難一時三刻改變
至少都要等到出社會做嘢
有返少少錢先至做到

自信心依家開始培養啦

其實有個好既髮型師已經贏一半
跟手做下gym搞掂
不過說話技巧我都無從入手

可唔可以形容吓，例如 對眼似周杰倫，個嘴似八兩金咁

不過八兩金都有老婆有個仔，唔好畀藉口自己

有fd係designer 佢有幫我襯衫
每日有飲三公升水 有食維他命C 有搽cream敷mask
有試過做gym

似森林原人 不過佢皮膚白淨過我好多 我就一堆暗瘡疤痕

樓豬好撚煩 人地咁幫你比咁多意見你
你都係咁撚柒樣 摺埋彈開啦

算啦
疊埋心水做毒撚仲好
你夾硬扮outgoing 有時仲辛苦
你既性格+成長經歷已經整定係咁
除非突然有咩外來因素令你大變唔係都幾難改到

試下玩交友app 認真少少個啲
隔住個mon可以慢慢諗點答
傾耐左有技巧喇 出到黎面對面就識同人溝通

感覺呢個有啲用 多謝你

啱啱Google 咗

sorry 唔算冇得救
諗下有咩計劃好過

但係交友app都要show自己個樣出嚟

啱啱追曬po，其實你係想人幫你定你開個po想自己踩自己？

我A0呀就黎要叫雞破處啦

無人叫人擺正面相
就下角度影啲有feel既相

其實啱嘅 但係唔通我真係一世唔講嘢咩 呢啲咁基本嘅嘢 唔改善真係唔ok 第時做嘢再係啞巴嘅話 真係唔方有運行

你唔好教人呃自己得唔得？

護清係咪食錯藥

即係張相就古天樂 真人就毒撚樣？
聽被人po上連登公審都似

可能我真係太惡劣 導致我誠實講嘢就變左係好似自貶咁樣

有冇嚇親啲客

人哋嘅眼神會迴避我

其實入黎買野姐
邊得閒理你咩樣
仲要依家全程戴住口罩
唔好咁敏感得唔得

根據我嘅經驗 十個用呢啲毒撚語氣講嘢嘅人 十個都係網上毒品 現實靚仔

lm

Lauming

網上毒撚 現實靚仔*

樓主了解到自己咁多都算難得

巴打有愛

對住自己個樣都廿幾年 冇理由唔清楚自己嘅缺點

求下你唔好出黎
最驚D死毒撚又要join活動 但係又成個隱形人咁企係度

巴打幾歲？我細個都因為比人欺凌過搞到個人勁摺，又係又矮又毒比人恰上恰
但翻左pt之後就擅長同人溝通好多
到左而家出黎做野已經係有兩個人格咁滯

入黎圍個爐先
巴打成功改變到自己記得講聲

司馬昭之心 路人皆知
有時有啲嘢 畫公仔係唔使畫出腸
唔通一個唔識嘅人 真係會無啦啦話你好樣衰咩
呢啲嘢 在心中啦

我去到party嘅時候會影張相

毒撚安份守已啦

夾硬講咪仲衰
毒撚係唔適合呢d場合架啦
到場後是撚但搵個熟既痴足佢成晚就等完場啦

毒撚又要扮yo 實暗地裹比人笑到面都黃
唔係果個料就唔好搞咁多野

唔超過過25 我返過part time 不過同事係唔會想同我講嘢 除非我做錯嘢

好似我

毒撚就唔好搞咁多野啦

首先係改變形象先
肥咪減，樣衰冇得改變都一定要乾淨
打扮呢d係後話

啱呀，我明白你好唔開心，覺得好撚冇用好撚自卑，但係日日呻，不如用呻嘅時間去搞下自己

我其實係好矛盾
一邊覺得成日摺喺屋企唔係辦法
另一方面覺得喺學校/職場/party勉強同人social 好格格不入

有
成日dead air

其實我呢副衰樣
扮唔扮yo都會被人笑
呢樣嘢我心知肚明

講左我既心聲出黎

其實好多人都係咁啦，但係你肯踏出第一步已經好好。
如果你有心去改一定改到。但係你首先要去接觸多啲人，好似做啲服務性行業。I.e 7仔收銀嗰類

性格係內向既根本就好難夾硬social
social 得黎唔尷尬唔止肯講 仲要識講 又要見多識廣
順其自然啦

我覺得你應該先改善左外表先

你話你外在同內在都唔掂
咁其實應該處理左外表先
起碼俾人第一印象好d
會容易d接觸同親近

即使你有好既社交能力
但你個樣好毒
人地都未必想接近你

加油 慢慢一步一步黎

有果個範疇既知識就自然識講
你試下同D毒撚傾下動畫 可以雞啄唔斷

我嘅興趣算係好偏門

你個FD舉錯例子喎

說話技巧真係要不停練習
9唔搭8都up左先，最好搵人練習下
雖然好衰，但建議你用下交友app，搵d 女性傾下計，先用文字版
技能提升左，再用對話版既交友app
一時半刻唔係咁易搞得好
慢慢黎啦，有心實會進步

我諗住改咗我有能力改嘅嘢先
上面先講過 我而家未就職
冇錢整容
所以先至諗住改內在先

路過支持下

建議：
畀錢搵個有心嘅導師幫你

啫係好似睇動畫嗰啲咁
不過𠵱度係香港
都少不免要花成本

利：唔知邊度可以請個咁嘅人幫你

上面講過 我嘅fd純粹係唔想我太傷心 但係又要誠實話我係毒撚 所以先至咁樣話我

我見你打字同正常人冇分別
你試下同人講野好似你打字咁
應該已經差好遠

我諗最接近嘅應該係心理專家 精神科醫生

Hi 我都係毒撚

下面既技巧都係聽/學返嚟
希望幫到你

最首先係要放鬆個人
深呼吸 放鬆博頭

緊張既原因有兩個
1）結果太重要
2）自己能力不足以應付問題

1）既解決方法由mindset入手 要自己知道就算講錯嘢都冇咩大不了
2）既解決方法就係多練習講嘢 令自己社交能力提升
你可以由低連起 同自己講嘢 同熟既人講嘢 上網講嘢
起碼講嘢有文有路先
跟著可以挑戰難度 去搵啲hi bye fd傾計 搭訕之類

講嘢就試下 回應+分享
唔好剩係回應人地既問題
否則容易dead air

問嘢就用open ended question

errr其實我都未掌握曬

以連登仔腦容量知識程度
仲未需要用到說話技巧

鳩Up 呢啲野最緊要係夠隨便
講野食一定冇死錯人

個人覺得同人溝通應該要 做自己
展露真實既你
如果唔係你下下都要扮其實好攰

咁如果你既本性係唔識講嘢 講嘢冇內涵 冇興趣 冇熱情
咁你就要提升自己

打字我可以飲啖水 思考下
但係即時對話 如果你沉默咁耐
人哋一早就唔想理你

樣衰可以整容 矮可以增高鞋墊
肚腩可以勤力做gym控制飲食

你做左先 有返自信就識講野

其實矮已經玩完 喺香港你可以窮可以極柒
但你一矮真係冇人會尊重你 更加唔好講去P 溝女

幾年前我都係一個唔識講嘢嘅人
後尾花咗少少時間研究
然後求其參加連登活動谷
因為一來連登嘅人你好大機會唔會再見 亂鳩咁講嘢唔會尷尬 練習好對象
最基本技巧係：
每個人都會想講佢自己範疇最叻嘅嘢
即使你自己冇嘢講 你都可以令到佢講嘢 從而比到個錯覺佢佢自己講到好多嘢好似同你好熟咁
例子：
你：你做邊行㗎？
佢：我做搬貨架

你對物流冇興趣 但又唔想話題終結 可以鳩答， 然後無限執口水尾延續話題 假設對方唔係話題終結者 佢一定會留後路俾你講嘢：

我： 即係惠康果d呀？ 好唔好pay 呀？
佢： 唔係呀、xxyyzzzxxyyzz (佢講一輪野），最近搬咗去尖沙咀做嘢
我：尖沙咀嗰頭有好野食架 我以前都喺尖沙咀返工架喎 喺XXxXxxyyYyyZZzz
佢：好啊下次試吓先 你平時有咩做啊

就算你平時真係冇乜野做， 都唔好答冇去話題終結人，一樣係鳩噏， 拋番個波比佢講野

我：放假有時行吓山 睇吓 Netflix 咁， 你呢？
佢：我放假鍾意打柔道 我柔道黑帶啊

即使你對柔道冇興趣 都可以搵啲嘢9up
我： 哇咁咪好勁 你學咗幾耐啊 貴唔貴呀
佢： xxxxyyyyzzzxxxyyyzz
我： 聽你咁講好似幾過癮喎 搞到我又有啲興趣 你邊頭學有冇好師傅介紹我 WhatsApp比我？ 呀唔係 Signal比我先係
佢： 好呀 你電話係 ？

類似咁樣可以無限延伸話題

世界上冇樣衰既人
尤其而家科技咁發達

做運動 掌上壓每日50吓啦 練闊個肩著衫就好睇
唔好肥 肥就跑步 20分鐘以上出汗先減叫減到
瘦撚就做掌上壓加盡量食多啲protein
頭先講既數字第一日緊係做唔到
但續啲嚟 5下一日 再唔得第一日1下

跟著箍牙真係偉大發明

條眉太粗修眉
太幼畫眉

有頭皮轉洗頭水
有汗臭用止汗劑

每日洗面刷牙
沖涼用洗面奶
最好做返補濕

實用丫

講漏咗最重要嘅嘢
如果可行嘅話
將話題引導自己嘅興趣領域
咁係你興趣領域講嘅嘢就可以deep d 有內容啲
記住同人對話係give and take
你一味係咁引人講嘢 或者一味係咁自己講自己野 都唔係一個好嘅對話

喺香港社會嘅醫者唔會幫到你想要嘅嘢

我講嘅係類似人生導師
最好係識你嘅大年紀fd啦
例如：u嘅professor

我覺得有兩個大方向可以入手既
啲話題如果係熟既，例如我同你討論緊邊到早餐好食
我就分享話我好鐘意食大快活啲炒蛋，因為佢又滑又香
你如果對呢個topic有啲認知，你可以分享下你既睇法，同埋related既野，咁個topic就會自然咁run落去
當我係你，我可以話: 係？我好少食大快活早餐，不過講到炒蛋我覺得xxx餐廳都好好食，果到早餐既炸魚柳重要係超正

如果係啲你唔熟既野，你可以做一個聆聽者既角色，問多啲open question，係人都鐘意講下自己野同睇法，得閒先加自己既意見，感受

講野我覺得係要做到交流個效果，只要你樂於分享，就會好自然

Agree
矮先係最毒最難搞

本身都想駁樓主嗰句增高鞋墊
不過最尾都係算
都唔係重點嚟

你唔好再遲d先準備

咁短時間你只可以努力做好一樣野，
肢體語言

眼神要勇敢望住人對眼，人要企直，保持微笑，
動作大方開放而不是閃縮。

同時要非常放鬆。

就咁。

我一樣 而我有社交焦慮
你睇下會唔會關事

我屌 終於見到屬於我嘅聖經 多謝

又矮又樣衰嘅毒撚一律建議行搞笑路線
平時同人講野有幾鳩就有咁鳩，笑多啲

即使係柒頭都要做一個歡樂嘅柒頭

以前有試過
被人屌 被人笑係小丑 attention seeker

起碼你係佐助型毒撚

極柒>矮>窮

加油啊

一個兩個姐，正常人都鐘意搞笑

我本身驚我喺連登開po嘅話 可能講錯嘢
被身邊嘅fd知道我嘅ac
同埋我竟然開埋呢啲po
不過而家死到臨頭 冇辦法

你有嘗試踏出comfort zone呢個行動已經好抵讚架啦！有時社交說話技巧呢啲唔係咁容易話學就學到，慢慢試下唔同嘅對答方式睇下邊種先唔會咁deadair

樓主肯去啲party 已經好我千萬倍

睇下好喇當聖經又係死

要正常溝通好簡單啫
唔知要講咩嘅就聽下人地講咩，再講下感想，你啲感想唔太癲就得喇。同埋諗下有咩相關話題之類，例如講緊食嘅就開口問下邊頭有好野推介，人地會自動答你架喇。咁就算一個成功嘅溝通喇
人地唔開口先嘅，咪你開口囉，講啲易講嘅，食呀著呀之類，實冇死，問下Netflix有咩睇都得架，人地又唔知你有冇Netflix。

都唔係難搞 係冇得搞
奈何而家世界就高佬玩晒

毒撚咪撚出街啦
好撚樣衰呀

做多啲運動 改變你既外在
自然就多啲人同你講野 講得深入
到時你就會學到點講野

夠高其實唔會窮得去邊 可以食軟飯 做model 做明星之類

夠高你話吃軟飯做model都合理
但夠高就做到明星咁香港咪周街都係明星

咁樣唔會好似成日問問題咩

明星起碼個樣都唔可以太柒啦

我都知我樣衰

2選1
1.史泰龍咁大隻既柒頭
2.排骨瘦撚柒頭

樣唔樣衰改變唔到 除非整容
但係比我揀 我寧願史泰龍咁大隻
好過你又瘦又柒

樓主意識到自己問題係邊，仲咁清晰表達到出黎，真係好唔錯

樓上d回覆都好有用，睇完感覺上，
講野要接到落去，首先係要你都有對話題既求知心/你對話題既熟識度

唔知有冇理解錯

當我求下你地
唔好再吹奏生得高就屈哂機 溝死女
真係害撚死人

加油巴打 至少你有去改變
認真答你 出聲係好過唔出聲
但出聲得黎多d回應人地
唔好淨係講自己野
至於點回應呢 其實初初未掌握到
係可以扮下女人式講是非
即係有人講老細點點點
你就回應d老細係咁on9 再俾例子
總括而言 傾計既技巧係回應+俾例子
但記住唔好用正經語氣
一定用d講無聊野/甚至爛仔既語氣去傾計
咁人地就會覺得你唔悶
好似學術交流既語氣一定唔得

咩外表先？係咪真係咁差啊
講真 靚仔同樣衰永遠都係少數
大部份人都係普通樣
但係普通樣冇打理咪變油頭毒撚囉

平時有冇洗面奶洗面，基本護膚？
恆常運動？
正常髮型？
正常衣著？

真心既，大部分人有心搞搞都唔會真係去到太柒
你搞好上面果啲其實都睇落變返普通人

不過內在就我都同你一樣

無話溝死女
起馬有返啲做人尊嚴先

欣賞你有咁既心去改變
其實傾計好多時唔係在於你講啲乜野
而係你點樣去講, 同埋點樣聆聽

1. 點樣去講, 在於你講野既聲調,助語詞之類用得夠唔夠自然
多啲留意人地係點Present自己既,
又或者人地同你講一樣野, 佢地expect既/正常人既反應情緒係咩
e.g. 人地講佢自己鍾意啲咩, 佢地可能expect你係痛興趣聽多啲,
人地講見到邊個邊個做啲咩野, 可能expect你表現驚訝, etc
同埋好多時你加返少少笑容, 已經帶到個氣氛
要自己對自己講既野有興趣先
你自己都說服唔到自己投入個對話
人地都好難同你投入
呢個亦都同你擴闊自己嗜好有關,
你見多左人, 聽多左八掛新奇野, 識多左自己有興趣既相關知識
自然會多左料去吹水

2. 點樣聆聽, 在於你有冇尊重對方係一個對話partner
呢個其實比話題更重要, 係好多毒撚(我細個都係咁)死得最慘既地方
你只要識問問題+聯想, 個conversation可以永遠都完唔到
好多時毒撚傾計dead air, 係佢地緊張不斷想諗自己下一句講咩好
而唔記得左focus返人地講左啲咩
e.g. 人地講陳奕迅奶共,
你可能就會諗點樣搭落去好, 最後諗唔到淨係講句"係囉"就dead air
但其實你可以諗點解人地會講開呢單新聞? 背後佢既睇法係咩? 佢既立場係咩? 仲有咩新聞係有關? 佢地有冇識人唔同立場? 咁同唔同立場既人有冇嗌交? 又或者唔講太正經既, 佢地係咪本身鍾意聽開陳奕迅? 唔係既, 佢地聽開邊啲音樂? 同你聽開既又一唔一樣?你有冇試過聽佢地鍾意聽既個一類? 佢地有冇咩特別推介?
你如果對人有好奇, 其實易傾得開好多
要記住每個人都想被人了解, 每個人既經歷,情感, 想法都可以寫本書
當然唔好一條問題接一條咁去問, 搞到人地好似見工咁
呢個亦就係融合第一點既地方
盡量梅花間竹咁俾返自己對人地答案既反應, 可以講下你聯想到既野,
e.g.你識既邊個邊個都係咁;
你知道邊到都有呢啲野賣;
你雖然唔識呢樣野, 但你聽過邊樣野,etc
match返人地既聲線,感情, 熱情, 表情, 身體語言,
人地自然會覺得設投機好多

加油, 萬事起頭難
由其係社交說話
但無論條路睇落幾咁唔可能走到終點
最後一定會越來越好

一樣冇 信我
同賤種狗冇分別 汪汪

你都識講怕人點睇你啦
其實你唔怕人帶目光睇你
展示自己擅長既
又講得似模似樣
d人咪睇好你

起碼拎返d自信先
唔會未同人溝通就打左自己折扣

其實唔會
你可以演繹多d 去試深對方係一個乜野嘅人
中佢範疇嘅野就講多d , 唔中就準備 spin 走唔好再自我陶醉
假設我係一個 IT 人，我想知對方係咪都係對 IT 有興趣
同埋對方問你 Netflix 你唔一定答有關 Netflix 戲嘅野 (如果你真係冇睇)
我就真係極少睇
個 Netflix ac 同朋友 share 再 share 搞到個 ac 啲推薦內容亂q晒
咁我又可以將呢樣野講出黎

佢：好啊下次試吓先 你平時有咩做啊
我：放假有時行吓山 睇吓 Netflix 不過我個 acc 同朋友 share 搞到d 推薦內容亂晒 又有日劇又有動畫又有美劇 不過最近睇單新聞話 Netflix 將會收緊 share acc 嘅條款 以後 login 要主 ac 收驗證碼...

佢(如果唔係 IT 人/冇興趣)：係咩, 真係唔知喎
你：唔緊要啦, 咁你有冇睇 Netflix 架? 我啱啱 join netflix 係為左睇 XXYY

佢(如果係IT 人/有興趣)：係呀, 我都睇到, 不過唔怕啦, 如果收 email 驗證碼嘅話咪起多個 email 大家 share 收 code 囉, 應該唔會限 IP 嘅, 你電話都電腦都唔同 XXXXXXXXXYYYYYYY
你：e? 你咁清楚嘅 你識電腦架?

類似係咁

睇下Stand up comedian學野？
有時都唔一定係要內容有趣
可能係說話節奏，接話既時機
甚至身體既動作呢d non verbal既事情更影響你係咪一個好既交談者

不如講下俾我地聽你既思考過程

講事實都叫吹奏咩
巴打唔見個個女仔都話咩要安全感(姐係身高) 身高差好正咩
正如N咁多個PO 街訪都好 每次問矮靚仔VS高柒 都係高嬴架啦

現實係矮靚仔贏 高柒輸撚到仆街 信我

127巴打真係好勁，可以咁實在打埋例子出黎做參考
唔知幾時先學到你咁有sense

無自信做gym可解決

加油呀巴打！
有時唔洗諗咁多嘅
係呢個post到試下對答多啲都唔錯啊

你需要既係將自己個focus由自己個外表轉移到去人地道

例子：見到一個巴打，你宜家既自然反應可能係「我醜/我唔知點講好/我無料到etc.」全部都係自我攻擊型既說話

喂大佬一個普通朋友喺你耳邊不斷咁樣話你，你都會鬧佢啦，咁你就更加唔應該咁同自己講野，因為你係你最大既支持者

好，繼續剛才例子。實質上nobody cares你有幾醜/毒/肥，只要你乾乾淨淨，將個對話既focus放喺同你傾計既對象身上，你就會多啲話題

一個不敗既竅門係真誠地對你既傾計對象有興趣佢點解喺道/選擇既衣著/談吐/佢既觀點觸覺/佢既興趣/佢既工作日常/佢既生活/佢既哲理夢想—所有都可以係切入點，而且每樣細節對你黎講都係一個謎

就好似玩一個rubik’s cube咁，讓對方知道自己對佢既details有興趣，佢就自然會放鬆啲同你傾計

唔啱傾咪下個囉

個人經驗就係當刻要提自己放鬆
唔使諗有咩要講
諗到咩就講 對人地回應有興趣既點去問野
提出自己過去相關經歷
未來有無咩plan

呢度已經夠鳩up 1日

你就算唔知點覆人都要覆，頂盡咪話「我太耐無講過野有啲怕醜，唔係好知點應你，有無提議」

樣衰可以整容 矮可以增高鞋墊
肚腩可以勤力做gym控制飲食

咁你做左未？

有啲唔洗架

巴打我覺得你睇到自己既不足之處，有求變求進步既心，而且仲有take action嘗試踏出comfort zone，都唔算係好毒好頹既人吖。
如果外表令你feel bad，咁不如試下先從外表落手改善下，令自己多啲自信先，再去識朋友既時候起碼唔使第一下就諗人地點睇你怕人覺得你柒，可以試下正常交流呀。

呢d 經濟係累積返來
以前我都係個毒撚
係話題終結者 做過小丑被人屌
不過我相信任何野都有得學 所以就去學
其實上面其他巴打講嘅野都同我差唔多
都係 keep 住話題唔好 end
當你同人9up 得多嘅時候
下次同第二啲人9up 嘅時候你又可以將人地同你分享嘅故事再同人去分享
用返上面個例子黎講
以前我唔知柔道係點考級 邊度學 有咩規則
有人同我分享過之後下次遇到有另外啲人傾開呢個話題又可以9up 多兩嘴

如果係好片面嘅初次見面埸合嘅社交基本上9up 係冇死
但如果條友會見多幾次你摸熟咗佢係啲咩性格嘅人就唔好再9up 得太勁
人地會當你口水多過浪花吹水冇句真

講黎聽下可能其實唔太偏門呢

你可以講你考慮緊既野出黎，取代沈默，個氣氛就會即刻輕鬆左

樓主仲喺唔喺度
喺度嘅覆一覆我啦
唔知會唔會太遲入嚟

其實都真嘅

因為靚仔嘅人自信都高啲

所以會肯講多啲嘢

我唔知90年代嘅日文英文歌算唔算主流
我係鍾意舊嘢多啲
所以講咗出來 都有好多人話我死老餅oldschool

我表達到 純粹係因為呢度係網絡 我有大把嘅時間去思考

上面講過 有護膚 有搵人襯衫 不過呢啲嘢根本掩飾唔到我五官上嘅缺點

本身我就唔係一個搞笑嘅人 甚至係木獨 格硬學佢哋嘅神情語氣 我怕係東施效顰

我聽到一句唔識得覆嘅句子嘅時候 就會諗「我應該點覆先至唔會失禮？」但係結果諗嚟諗去冇結果 之後就沉默太耐變dead air

唔使諗了 唔喺香港

「我諗緊應該點覆你」？咁講法 應該係極之失禮

咁係喺邊

唔講了 驚自爆

你冇得救㗎喇接實啦

試過？咁有冇keep住做？

今次過左之後，慢慢俾d心機練下，
一般水平唔難上手的

但當身邊人都睇唔起你，更加冇自信

就算俾你變靚仔
你啲話題同其他人唔夾 你一樣同人冇嘢講

由佐助型毒撚
變咗佐助昨

外國社交易好多
你講一個國家自爆到d咩

你已經有個咁嘅friend幫手，證明毒極有限la

樣衰最多咪冇女
做朋友都唔會睇樣啦
更何況有時出街都會見到啲樣衰既拖住條女
唔好將咩都歸納做樣衰啦

股票, 金融, 經濟, 生意, 飲食, 時事, 娛樂, 運動, 天文, 星座, 音樂, 畫畫, 法律, 哲學, ..........

其實我唔係太認同 上面 話問 問題係 毒撚, 學問 學問 就係學識 發問. 你條問題有冇深度 睇得出你個人係點.

多啲提升自己嘅層次同興趣, 然後遇到相同興趣嘅人. 就會有無限咁多話題. 當然如果你後生, 梗係想所有話題都做到, 所有女都溝到. 如果你真係純粹想 "溝" , 咁我建議你學識 個遊戲點樣 "玩".

但係人老咗之後都會發覺呢啲觀點唔同咗. 有共同話題同興趣, 價值觀好重要.

到你出去就會覺得「點解我又浪費咗一日 如果我留係屋企打下機咪幾好？」

呢個唔係過程黎
過程係a flow with steps

你方向可能錯左？你要志同道合既應係要往毒裡走？去漫展去maid cafe邊樣毒就去邊樣，咁先識到同係毒既朋友喎。

做毒撚唔好咩 係性格出事啫
咁多人比意見你 你自己都覺得冇可能改變
咁不如做返自己咪算 又話難又唔肯practice
好難幫你喎 全世界有幾多靚仔啫 一定冇你同我先啦
阿爸阿媽生既可以點？
你個人冇咩優點 咪只能去做圈子裹的下把位
當連你都法國自己冇乜吸引力 淨係識打機
人地又點會想識你啫
咁咪增加下自己靈魂既顏色
生活多姿多彩啲
不過樓主有party去應該講嚟都冇乜用

利申：毒撚樣衰 But I don’t give a fuck

dw tiner 練下先